硬件撚討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖(62)

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

學倒野, 520W已足夠

搵自己部機黎搞

拎隻垃圾G650M出黎話其他足料牛唔夠用
我真係學到野

咁我用緊張GTX770 230W TDP咪要成700W牛
咁點解我隻520W牛用咁耐都未燒
求專家解答

仲有我堆FD用緊400W 推970到依家仲同緊我打機
點解會無事既
970都成145W TDP架喎

seasonic titanium 唔足料, 學倒野

你走去用人地賣火牛既ｂｒａｎｄ既網計，當然係ｓｅｌｌ你買佢個ｂｒａｎｄ ｄ 火牛，明明討論緊火數，走去講火牛用料做乜９， 都ｏｎ９９

乜你覺得一隻delta 400W同隻GTR400W既性能一樣?

乜你覺得seasonic D牛掂?
我真係學到野

我咪話係討論火數，討論用料做乜９

一隻足料既牛係屌打大佢幾級輸出既垃圾牛

明明就無講ＧＴＲ， 你係都鐘意拎Ｄ極端例子我無野好講，人地上面３張ｃａｐ圖 １２ｖ都足，唔知你想點，唔好再討論ｇｔｒ
無人拎過ｇｔｒ出黎講，係得你一個ｏｎ９９拉開話題

千幾蚊隻牛都垃圾不如, 得啦, 你啱, 我錯, 520W 一定夠, 大家都唔好信呢D網, 佢地報大好多, 記住唔使預大D

Gigabyte Z370 Gaming 5 同 7 分别大唔大？
本來想買 5，見而家 black friday 咁平想上埋 7
唔知值唔值得我加多幾舊
想 8700k 長行 5 Ghz

而家用緊 4790 + 980 ti + 650 W 牛
想問 8700k 長超 + 980 ti 使唔使用到 750 W?
定 650 W 都夠？

最多咪日日reboot/連機都開唔到

有無人貼過呢個

硬件返修率

成部機得塊display要食電既
咁能大個calc喺度仲要人教?

AMD Ryzen 7 1800X YD180XBCAEWOF 8 Cores/16 Threads, 4.0GHz,20MB Cache, Socket AM4 CPU BOX 盒裝 HK$ 3529
1

ASUS 華碩 ROG STRIX X370-F GAMING X370, DDR4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C, ATX M/B HK$ 1630
1

Kingston HyperX Predator HX432C16PB3K2/16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 1600
2

ASUS華碩 ROG STRIX-GTX1080TI-O11G-GAMING OC EDITION GTX1080Ti 11GB GDDR5X 三風扇顯示卡(DI-E108TX1) HK$ 6650
1

CORSAIR RM650i (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold Cable Management 火牛 HK$ 1069
1

<SSD>Samsung 960 PRO M.2 2280 MZ-V6P512 512GB PCIe 3.0 x4, NVMe 1.2 SSD 固態硬碟 HK$ 2260
1

ASUS 27" PG279Q 165Hz G-Sync Gaming Monitor (16:9,2560x1440,100M:1,4ms,HDMI,DP,USB,Spk) -- IPS Panel HK$ 6880
1

總數: HK$ 25218 更新

想問下各位巴打呢條LIST O唔OK 呀?

火牛唔駛用RMi
RMX都夠用 只係差Corsair Link功能
RM650i既錢夠買RM750X
CPU如果係打機多可以轉做8700k+Z370底板

幫你講清楚少少 ，費時有傻閪理解錯

留名等睇悠二伏list

佢1800x已經35xx
8700k咪一樣價

有咁既budget上8700k 講清楚小小 唔係又比人話唔推intel架啦

OK自膠

想問I5 7300HQ 係咪會自動超頻，我買左部ROG機 ，Cpu明明得2.5Ghz,但係我一開機睇game center就見到佢上到3.2

有唔同mode 會自動幫你超/降頻

屌 明明撳得一下

留名

CPU AMD RYZEN R5 1600
Motherboard Gigabyte GA-A320M-HD2
RAM G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) Ram
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1050Ti D5 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case Sharkoon 守衛者 S25-W ATX

夠唔夠開LOW/Medium打PBUG?

pish

想問下細機箱同大機箱最主要既分別係咪大機箱散熱防塵會好啲

3770k + gtx780 + 2hdd + 2ssd + 8fans 450w 留名

你小心D,上面班大佬話你部機會日日reboot

算鳩數啦 硬台已經變撚左個一堆傻鳩 19 9upper圍爐打飛機既地方 淨係之前班機箱rgb撚圍爐取暖真係笑撚到腸都跌埋出來 去其他台做下假膠好撚過對住班撚樣

印象中 因為psu 最好 既working loading 係60%-80%， 所以如果你要492w 佢會suggest 你 e.g ≥492/0.8 = 615 咪比650你

你睇清楚啲，佢492 已經預左buffer

咁如果計埋psu degradation呢?

隨便check左下，只要唔超CPU就無事，但都只係剛剛好...

sor 超到上4.2ghz穩行

火牛個標示值已經係after energy lost， output 值

我用550w
推7700k加1080ti都未爆炸wor
仲要開左蓋長超

火牛都有得大戰

屌，差得嗰少少錢，買大啲唔好咩

啱啊，直接上1500w唔洗煩

喂，你嘈緊520同650呀
你打機會唔會見隻game 1050就可以開盡，就唔買勁啲呀（假設你筆值夠）

睇下你想唔想要efficient D, 下圖為rm650i efficiency curve
50% load vs 100% load 差1%

另外psu degradation通常係有D零件(cap之類)老化, 用日系就長命D, 識換自己可以換, 一隻牛用10年以上都無問題
我之前隻牛用左8年未死, 仲俾左其他人用

用緊初代Corsair HX650 Bronze

當年都買左成千銀

係我覺得唯一值得買既HX 系列

新HX麻麻地

當年我隻HX650 bronze,都係seasonic OEM代工最好既年代.而家既seasonic就真係麻麻地

當時2011年頭砌部sandy bridge i7 2600.配張好似GTX 570

之後張野壞左.換左張HD7850

再之後換4790K .再到後期換埋我張愛卡Fury X

去到而家Vega 64 Liquid.

隻初代HX650 Bronze仲健在

不過下年換Ryzen + (如果唔差都會換)

都應該會換埋隻火牛的了

用左咁多年,係時候俾佢引退

要諗埋之後會唔會upgrade

8600K (見到係oc盡200W) + 1080(超盡350W) 就550W OK, 買antec eco2 650 包埋D usb, HDD (通常50W內)

每日都開戰

真係識果班係曬高登 唔識果班來曬連登

好想知一講親ryzen打機效能差就負皮果3個係邊個

計返自己會買乜機

consumer top end cpu + gpu(no sli) ~ 650W, 買隻靚牛750W - 850W, 用十年都抵

不過, desktop pc都死死地, 如果覺得自己只會用notebook / pad, 咁就有平買平, 唔爆炸就OK

當時見650同850差得嗰一百幾十，即刻買左850

evga g3

用緊i7 4770k 加DDR3
其實呢家係唔係一個好Timing 升上黎DDR4 用Ryzen

喂，講緊你，你啲list都一堆650w 600w，根本唔需要咁大

打機會差左

點會？ 4770k都唔係特別高頻
而且Ryzen ipc等效broadwell

之前用隻550w的牛

數字上勉強夠推1080 sli,但用落的話stress test 用電唔過480w

後來換開嘢為咗一勞永逸直接換咗隻1000w

諗住遲吓換gpu 都唔駛再煩

其實無錢就忟忟地用住先，有錢就買大佢唔駛煩

無乜好嘈

雖然rmx 好過g3 少少, 不過g3平同細D

你無超到1080???

聽日black friday, 下星一cyber monday

留意下正野

就拎你啲8700k list為例，超到5ghz實際上唔過500w，500w，520w牛就夠

RMX 850 $860未計shipping

想買1tb ssd

有20 rebate

1080 oc power consumtion

依家無超

因為超完會爛畫面

因為張inno base 1607 boost 1720
張 msi base 1678 boost 1835

行sli 一拉的話超少少都好都等於張inno 超好勁

會爛畫面的話我唔超好過了

就係用緊隻520個個都話係好野黎
而家想搵代替品唔知邊隻好
Around 650W有咩好推介？

卡就一定唔會上到xx80咁高階
用緊張560ti就算換都係換番xx60
問題係 究竟火牛個數究竟實數都未計轉換率？

都係想學下野 無謂嘈架啦

電腦無啦啦有破音應該點解決

佢標個數係實際輸出

有冇人玩開nas?

諗緊ds218+ 定 ts432p 好

咁係好消息，即係neoeco ii 4/550w連絕大部份oc list都list頂到

講真，其實個system忽然一閃個種peak consumption使唔使理
guru3d話8700k max oc+ 1080 idle= 312w，
但係peak可以忽然380w(無記錯既話)，玩野咩

想問下呢個list抵唔抵玩 Sapphire藍寶石 RX550 Pulse (4GB GDDR5) 顯示卡 大概係等於GT X嘅咩型號？gta5玩唔玩到呢

我既見解係火牛最好唔好高過80%負載，但呢度啲識野人表示去到9x%都冇事

大約係gt1030勁小小 ，玩唔到

BB啪啪聲

update driver

買張獨立sound card

呢到d大佬真有錢
一黎就叫人買野或者買貴d

有買貴冇買錯

學到野 唔該哂

依點我都係咁諗 不過我諗靚牛個limit應該會高d掛

呢度貧民窟黎，
100蚊買多100w安枕無憂用5年 vs 9x% loading提心吊膽
竟然鍾意後者

無乜1060 OC功耗評測, techpowerup 話peak係130

另外正常psu計, 只要peak係psu 負載之內就OK

8600K ~ 200W peak
MB VRM power loss ~ 10 ~ 30W
MB 其他 ~ 30W??? <--唔係好知
1060 ~ 130W (我會計150W)
1 HDD (10W) + 1 SSD(5W) + 正常USB < 50W
3 Fans ~ 20W (7W each 以noctua 3000轉工業扇計)

total 小於460W, 有其他野自己加

精警

我早兩日UP左
今日無啦啦係我打機同聽歌同時出現

轉換率唔係咁解，例如80plus，600w火牛唔係只可以輸出480w，正確意思係輸出600w時實際功率要600w/0.8=750w咁解

用多少少買個安心 何樂而不為

成日有人誤解 明明係慳電

隻牛用左6年 想換隻650w左右 cooler master 果隻係唔係最好

學到野

仲於有人講重點出黎

比多100,慳 幾百電費都似

其實無錢就忟忟地用住先，有錢就買大佢唔駛煩
又學到野

有無數據係450壞率高過550？？

新手一問 如果部電腦主要係用黎開模擬器掛機(天2,RO...果類) 4開左右,
4開緊可以唔LAG繼續睇下戲同上網咁有咩spec推介?謝謝大家先

有幾多錢

隻corsair hx620w 用左8年，我扔個陣都仲未壞

火牛買隻好少少同預鬆d 可以有排用，根本唔應該慳

之前買g3計過gold -> platinum 慳2%, 每日用8hrs 400W, 係回唔到本

其實都好 common sense，Heat 永遠都係電子零件最大既敵人，一隻牛長期 full load 同 一隻牛長期一半 load，零件承受既消耗已經唔一樣

我之前都煩左好耐
後尾發現係d realtime monitor software搞鬼

以前火牛 12v 1way 2way dc2dc 先多野計

依家全部dc2dc 基本買凸小小已夠，當你8700k+ 1080ti ，total 拖板計都係400w，咁550w已經預凸好多

呢度又以為火牛一定買大....D 原因不外乎

1. 唔知火牛火數係乜, 火牛火數係output power, 400W牛, 100%load, 80%效益, 就係牆攞500W, 火牛自己有power loss 100W, 火牛供俾主機400W, 而火牛唔足火, 係佢12V俾唔足, 記得買火牛要睇12V 電流 & P = VI

2. 預大安全D, 呢個係因為唔知部電腦peak power draw係幾多, 呢個明白的, 因為cpu & gpu個tdp唔係代表佢地用幾多電, 好多時peak係大於tdp

3. 火牛老化, 呢個係會架, 但你買大火數, 只係延長佢死亡時間少少, 跟本唔值得, 咁不知買隻好一D的火牛, 用料襟D, 火牛溫度低一D

另外, 做好防塵散氣, 你部腦同火牛會長命好多

巴打, 你唔超呀, 550W???????????????

5.1ghz 計full system consumption 都係400w 多問號好叻？

當你隻牛90% 效率，實際需要係360w，550w 65% loading only

唔超U

超到5GHZ

DISPLAY 求其行1750MHZ

550W真心夠
睇完呢個POST真心好混亂

S記

Up乜春? 咁唔通80%效率會用更加少電
同埋講某個consumption至少要講齊cpu同display兩樣plz

唔好笑大我個口LA

8700K TDP 95W, 1080Ti TDP 250W 都350W

你估真係TDP 加埋就係咩

同埋有少少野無乜人提，關於火牛效率
85%效率=火牛抽15%電力去發熱
90%效率=火牛抽10%電力去發熱
唔好以為呢度5%差距喺80起跳既世界好細，
呢度係兩部功率相差1.5倍既暖爐...

唔超GPU 550W OK
1080 TI 應可超到2050左右

依家講係on wall power consumption，即係個由插蘇計起，用power meter 計，你貼個表出來做乜春

comsimption 400w，90% 效率= 360w needed，80% 效率= 320w needed，計多啲有乜問題？

650w PSU ，80% effective，consumption 係812.5w 唔知你知唔知

發熱

Quote重點quote到連keyword都無埋，ambiguity
不如唔好quote等大家慢慢睇

做乜鬼有條友暴走

想問下
小弟i3 4核
8gb ram
想換張顯卡打pubg （最高）
應該換邊隻岩用

留名學野 長知識了

8100/8350k上1060以上既卡

顯

唔好咁喇

80plus,90plus,95plus,係電源轉換率

香港發電廠生產=交流電

電腦用=直流電

火牛作用=交流電變直流電

400W 80plus火牛=400w/0.8=要用500W交流電,才變到400W直流電

400W 95plus火牛=400w/0.95=要用421W交流電,變到400W直流電

plus率越大,越慳電

你問乜尻 utilization % 關隻牛火數咩事

咁都睇唔撚明？
姐係想問同負載下，係咪450會快啲收皮囉
快1年？快2年？快3年
想學野姐

成句野好怪姐

啱少少 其實係power consumption 入面有幾多input左既電流因為heat loss導致效率降低左

咪講緊話隻牛抽幾多成電抽左去發熱lor
係咪我用active voice講到隻牛好似有靈性咁

邊撚度有問同負載

認真 唔覺

我眼見而家連登仲多左d識野既人

有乜所謂呀

你見acbel 500 600w差得70蚊

你真係識講野

你仆街喇
你話藍xx唔識野

70蚊對於好多人黎講, 係好大負擔

抽幾多電？講到主動咁
前因後果講到亂

上面講緊一個負載有份比9成幾
一個無咁大
一定係個負載唔一樣啦

悠二呢個唔識野既都係走過黎

講效率講抽幾多成電咪得lor 點使講抽幾多電
我邊度有講到因果關係 我喺度形容緊發熱呢個fact咋喎，都無講佢點解發熱

以為硬件台可以pro啲姐
我會同人講係轉換過程既損耗
你個抽電發熱太有新鮮感

CORSAIR VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3000 MHZ C15 － RED
CMK16GX4M2B3000C15R
港幣$ 1,230.00
15-17-17-35

G.SKILL RIPJAWS V SERIES 16GB (2 X 8GB) DDR4 3000MHZ C15 F4-3000C15D-16GVGB
港幣$ 1,240.00
15-16-16-35
十蚊 天人交戰
賊船
G.Skill

損耗咪又係dissipated as heat...使唔使講到咁白

我會選擇較為抵玩啦

而且我都會通常預大少少

之前就係跟你條list砌 1600+gtx1066， 得450冇乜升級空間

咁1069 6gb真係用好少電

你想既話1070都冇乜所謂其實

都頂得住

陰9公 8700k +1080ti 用550W仲要話輕鬆推

利申 7700k + 1080ti 之前550W火牛 1080ti超多少少都熄機88 已換1000W

我想2080ti

火牛大戰 利申揀大一級 又有10年保

麻煩各位巴打幫手睇睇條list

INTEL I7 8700
ASUS ROG STRIX Z370-H GAMING MAINBOARD
ASUS ROG STRIX-GTX1070TI-8G GAMING DISPLAY CARD
KLEVV 8GB *2 DDR2666 WITH LED
WD BLACK PCIE 512GB M.2 SSD
ASUS ROG IN WIN 303 CASE
GIGABYTE 750W 80PLUS GOLD

但係今日開魔獸世界嗰陣....

明明係開住低畫質個CPU都咁
想問下係咩問題?

,原裝係咁

我直上AX1200i等2080Ti就質兩張落去
利申: 隻牛同時推緊大量RGB燈飾,最高可以扯多120W

有無裝實?

等睇各位巴打表演

一係450W牛, 一係1500W牛

current 40度又正常喎

呢位巴打太大w啦 會比人話浪費 我幫你收左佢等你換返隻「夠用」就得

係唔係 預設電壓太高

6-7年前 見平都 汁左隻High power 1200w gold用到依家狀態都重好好
自已又會玩超頻 又想玩sli 買大少少 唔洗煩

sorry 呢張先啱
係一開魔獸就係咁

風扇壞左呀?
idle 正常, on load 100度
另外魔獸世界乜唔係舊game黎, 點解可以食得晒6core

筆直$9000左右，for ai ps 畫圖唔打機，應該用amd定intel ?

點睇預設電壓 真係唔識

喺法記sub完訂單，個送貨期一野飛左去12月中好撚恐怖
通常點跟進?無Whatsapp?

玩遊戲會突然無回應,但又查唔明邊到有問題。
有沒有一些程式可以運行檢查是否硬件或軟件受損?

download個cpu-z 睇下打機時 睇下依個位數字係幾多

直接inbox老細啦

Yujihw悠二Facebook(建議) ?

Yes

想問下CM d92用唔用到落ryzen
好似話加插件就用到, 但係邊度搵

咁多位巴打你地好
我平時主要玩PUBG呢類FPS Game同埋間唔中會用下PS,LR嚟執下相，跟左悠二$11000個打機list嚟執：

CPU AMD RYZEN R7 1700
Motherboard Gigabyte GA-AB350-GAMING 3
RAM ADATA XPG DAZZLE (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1080 G1 GAMING 8GB GDDR5X
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU AcBel i90M Power Series i90M-600 600W
Case Sharkoon AI7000 ATX – Black

但我見到amazon black friday買AMD Ryzen 7 1700X 加 Gigabyte GA-AX370-Gaming K7都只係$408.99，想問下我其他跟list，CPU同MB轉上面兩隻得唔得?
(唔識超頻 )

得就得，但係要額外買散熱

跟手你兩日就會收到部機，快到好撚恐怖
九點收貨十點裝好，太耐無裝機，原來PM961真係咁快⋯

THX巴打
Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler 係咪即係呢個？

呢個都得

買咗game先知夠唔夠打
買咗發現唔夠先諗解決方法

非z板應該無得救

巴打想買3570?
同我買啦 我有3570跟個細版放緊

Btw
12gb 1600
最低要求
仲要你預唔會好穩定有50-60

要買板買u買ram不如砌新機

THX巴打
Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler 係咪即係呢個？[/quote]
呢個都得[/quote]
或者巴打有無其他推薦

呢個都得[/quote]
或者巴打有無其他推薦[/quote]
D15s

Seasonic FOCUS Plus Series SSR-850FX 850W 80+ Gold $90

各位巴打 第一次執料想砌部機可以推到2K mon
日常主要用黎睇下戲 少打機(如果打,可能會打下battleground)

1. AMD Ryzen 5 1600X
2. ASUS PRIME B350-PLUS/ASRock AB350M Pro4
3. GIGABYTE GV-N1060G1 GAMING-6GD
4.Corsair Vengeance LPX 16GB (2x8GB) DDR4 CMK16GX4M2B3200C16W
5.Samsung PM961 256GB M.2 SSD
6.Western Digital Cavier Blue 1TB WD10EZEX(Buy@HK)
7.AN-PS-NEO-ECO2-550C

如果咁砌有冇問題?另外我RAM其實係咪買2400算,唔使買到3200?
電腦白痴 thanks 各巴打

你試上網揾教學較720p 再唔得就買多條4 or 8Gb ram 再 不過好虐待自己對眼

普通2k?

暫時睇中
SAMSUNG C27H711QEC
Dell UP2716D
SAMSUNG C27FG73FQC

顯示卡都蝗啦，card嘅中文香港係寫咭．．．
香港叫顯示咭，信用咭，碌咭，電話咭．．．．

THX BRO

Logitech C920 HD Pro USB 1080p Webcam

89£ > 28£

求狠評

行2k 144最低建議1080

巴打你指係張display card換1080？如果係咁 其他野使唔使跟住改？

係...其他可以唔洗

留名學野

好 非常感激

想請教下
AMD RYZEN R7 1700

Gigabyte GA-AB350N-Gaming WIFI

Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (16GB X 1) DDR4 2666 MHZ C16

GIGABYTE GEFORCE® GTX 1080 TI GAMING OC EDITION 11GB GDDR5X

AcBel i90M Power Series i90M-600 600W

Phanteks Enthoo Evolv ITX Window Mini-ITX

我想跟依條list執,但係搵唔到 AcBel i90M依隻牛
應該用咩代替

今朝部腦開唔著，bios畫面都入唔到，只係不斷load幾秒harddisk 之後再restart, 請問係唔係壞mb?

機內風扇初時會著，但幾秒後會停，跟住會同harddisk 一齊restart!

重插 ram 同顯示卡試下先

asrock板短bi一聲係唔係代表ram壞左？

Bi一聲唔係正常開機咩

之前開聲冇bi聲

想問下依家新出嘅mb係唔係用ddr4多？

係全部都係ddr4

試下重新插過條ram
/擦子膠 擦擦接觸位 睇下得唔得

我插過幾次都唔得，重插之後就短bi左一聲 如果換完ram都開唔著就要換機，到時條ram就唔知點算

ram價跌先定樓價跌先

我每次要買新機或換ram就一定升撚到癲

想問下msi gtx 1060 6G gaming x同x+有咩分別

頻率差少少，價差幾舊，買前者已ok.
另外1060我誠意推薦asus strix 1060 dc2o6g 雙風扇，做緊2100-2150
價錢平，頻率高，卡身短，溫度唔高，缺點係比較缺貨

完全唔知張display 做咩

成日用用下會detect 唔到會冇signal

屌你老味 個NV driver又七日後自動更新
究竟點先停到？

屌 留左兩次

Thx 巴打

用n記卡預左啦

想砌部itx細機黎玩 邊個好d
筆直6500左右 主打lol, 間唔中玩下witcher, 無雙咁
點解而家ssd同ram咁貴架 仲有無itx機箱推薦下

AMD RYZEN R5 1600 $1630
ASRock 華擎 Fatal1ty AB350 Gaming-ITX/ac $ 960
ASUS Phoenix GeForce® GTX 1060 3GB GDDR5 $1610
Kingston DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram $570
SilverStone SFX ST45SF 450W Micro ATX (SFX) 80Plus Bronze $420
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $319
Samsung PM961 256GB M.2 2280, NVMe SSD $880
Fractal Design Node 202 Mini ITX $658

Intel® Core™ Kabylake i5-7500 $1415
MSI B250I GAMING PRO AC ITX $950
ASUS Phoenix GeForce® GTX 1060 3GB GDDR5 $1610
KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2400MHz CL15 $599
Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU $399
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $319
Samsung PM961 256GB NVMe M.2 SSD $810
Fractal Design Node 202 Mini ITX $658

N卡度熄左Auto Update 我覺得係win10問題

唔知道，我唔用n卡

我a卡用win10冇呢個問題

Windows停自動更新啦 n卡好似唔會自己更新

呢隻機箱散熱器高度唔可以超過57mm
原裝AMD散熱用唔到，要另外買

仲冇3.5吋HDD，要用2.5吋

想請教下呢條RAM支唔支援AMD 1600?
[url]G.SKILL TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3000 (PC4 24000) Memory (Desktop Memory) Model F4-3000C16D-16GTZR[/url]

有冇興趣收1600+技奸ab350 gaming wifi

唔該哂
咁轉返呢D大小小既 Fractal Design DEFINE NANO S ITX Case/Cooler Master Elite 110A Mini-ITX

有無得諗

應該唔洗 THX

依家試 七日會自動更新好撚煩

冬天了 後悔用AMD唔用Intel

已開蓋7700k@5.0表示
full load都只係5x-6x度 跑linx都係6x-7x

冇問題，仲可以用番ATX火牛，唔駛用SFX貴牛，平一截

唔洗開蓋都有呢個程度
大把人唔轉會啦

係intel 唔開蓋 又超唔高 又熱 開左又無保
所以幫朋友砌機 中階已經換左用AMD

但係冬天唔用Intel+AMD display間房好撚凍

1080ti sli 打開個機箱側板,都應該幾暖

話說早排唔超GTX 1080於是索性關咗afterburner

但關afterburner的話 無咗custom fan speed，打一陣4k game CAM就會提示我張咭過咗80度

btw 7820x all core @ 4.5, 無開蓋用x62 run cinebench 跑到近二千分，但CAM warn我粒cpu上到95度，係咪都正常？

依家玩4k時兩張gpu經常full load,經過80度

扯行display card風扇可以壓住喺70尾

但兩張gpu的風扇同時full speed 真係好嘈

係咪應該換箱，換埋gpu用一體水版？

1080TI?

msi 1080TI armor + water cooling

1080咋

掙扎咗好多日想換1080 ti sli

但又想等下一代買一張過，唔駛煩sli問題

最慘估唔到下一代最勁個張會唔會頂得過1080 sli 或 1080 ti sli

sli work 起上嚟實在太勁

睇N記刀功 但一張新卡勁過兩張舊旗艦(唔計Ti)就真係難啲

睇吓差幾遠啦

但好似titan x pascal 遠不如1080 sli, 仲要咁柒貴就喺有用住sli

Sennheiser GAME ZERO Special Edition Gaming Headset

119$

x299 amazon有特價

有諗過買返嚟砌粒7740x

想問下你地機箱做正壓定負壓多?

正

好難再堆transistor

要幾多年4k可以好似依家1080p咁係標準

到時駛得起錢的人又追其他嘢了

尤記得當年PS3一出，搭隻Benq native full HD 已經J 到出血

好奇咁問

有咩spec 可以推到大部份遊戲 max 144hz 1440p?

1080 sli 至少

我總係覺得要stable 144 @ 1440p 難過4k 60fps好多

雙11 淘左部吹塵機

唔貪心開ultra ok既
好似玩fps一般都係殺人緊要過睇畫面 唔係太差就ok
如果玩rpg 144hz果到又影響唔大

G.SKILL TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3000 (PC4 24000) Memory (Desktop Memory) Model F4-3000C16D-16GTZR

G.SKILL Ripjaws V Series 16GB 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) Intel Z270 Platform Desktop Memory Model F4-3200C16S-16GVK

呢兩條RAM支唔支援AMD同超到3000up?

Up bios可以 但香港賣2千
Newegg果d以經賣晒買唔到

正常黎講2933已經唔難 再上睇體質同底板

玩到咁pro

好想放左套ryzen出8700k

快係快d 不過咁熱等多幾代先諗啦

那有錢

一野轟落冷排度好似吹風沙咁啵 我都嚇親， 係咪清潔快好多先

岩岩實驗完一手吸塵機一手吹風機唔洗一分鐘乜塵都無哂

我有諗過出8700k

但我又唔捨得8c16t 轉返6c12t

同埋五個月唔夠換4粒cpu,3塊底版好似有d過份

同埋聽落8700k真係好撚熱

今個月已經買左bragi dash pro ,iphone x,洗左皮幾野

我呢個月放低咗五皮嘢 又電話又整車又去旅行

但我仲想換display card, 不停叫春中

叫春叫到悠二減價

忍多幾個月出2080ti sli咪仲好，
1080 sli -->1080 ti sli真係

佢個仆街網成日error囉

不過都好，免得我手痕又放低萬二

btw

呢張其實得唔得？

鬼叫d game 一唔support sli 就推唔到4k ultra 60fps

wolfenstein 2, hellblade 同 AS origin 都係咁

屌那星我有強迫症架嘛

其實我可唔可以插多張1080 ti 喺slot 3

support sli時用 1080 sli

唔support sli 時轉去用1080ti?

technically work 唔work?

呢兩款都仲有貨

好快會fix到

Gaming oc黎講

一般就唔太建議

因為散熱同aorus / aorus 差太遠

價錢同aorus / aorus xtreme差百幾.300幾蚊

但係aorus個散熱係值得俾多呢少少錢的

因為靜好多.因為溫度都低好多

aorus實在太有誠意

就算以Giga自己全部顯示卡黎講

佢今代aorus做得比起其他全部系列 / 型號好太多

咁呢個係咪無得諗？

用左好多年mac
基本上乜game 都玩唔到
心思思想整返部機玩下

忍左2年, 今次steamsale終於買左cities skyline
我都知可能好多巴打都已經無再玩,
但係一隻我想玩好耐既game

如果budget 大約5000-6000 左右
有無機會砌到一部玩game 既機呢

入左悠二巴打個網
但係完全唔識d 牌子/術語果

如果得的話拮張1080 ti mini就搞掂

滿足我run唔到1080 sli 時轉用1080 ti的需求

前日有3200 c14

Skyline好撚大食 起到勁大
6800k 1080ti我都lag
我諗搵粒上4.7-5.0先會爽

屌呀 唔係清晒喇咩 btw以經有2set係手
果陣買1500左右hkd

唔好咁癲喇 理論上係得 但麻煩同成效不大
等下代啦

我諗可能撞driver 或者要插過條hdmi 都夠煩

但插slot 3 好在我買張咭自己拮就得

唔駛又收機又送機咁驚動全屋企

同埋下代可以的話想唔玩sli

等sli support 或者唔support sli其實好痛苦

玩呢隻game 大約要幾多budget 到先玩得順
痴線咁大食

我冇玩過 但我明 明明買左又冇效果
有都係多20-40%左右
日日等更新慘過食屎

你唔玩果大既地圖咪得 平有平玩
都好耐冇開game喇我
果陣開晒地圖起爆晒會laglag下
睇自己預幾錢買啦
除非你把心一橫買貴d

頭先試完witcher 3, 2張1080 推4k 全max 無AA HAIRWORKS ON 都keep住70fps直頭覺得自己king of the world

相反hellblade set 來set 去 4k 都係得40fps左右就好燥

wolfenstein 2 4k max最差會drop 到48fps

聽聞AS ORIGINS 直頭再差d

搞到我成日覺得1080 sli唔夠用咁

研究咗一排

打4k game， cpu, ram 已經分別不大

所以呢排諗gpu 點搞

Titan Xp出Star War版
有無興趣一次過買紅同綠

titan xp 一張夠買2張1080 ti

有錢都唔係咁燒法

何況我無

更新左BIOS
而家粒8700K最盡剩係去到4.38GHZ
之前都去到4.7

咁慘？

點解既

刷bios有無得諗？

仲要Star War版好似貴幾千

點刷
我ASUS係底板識自己DL最新

底板用緊B85-HD3
而家張顯示卡用緊GTX 650TI,如果想換張好D有咩選擇

Gigabyte可以插手指入bios更新/flash bios
唔知ASUS點

平過1500

開咗蓋發熱會笑咗

其實玩d 細地圖都ok 架
最想係整個香港map 玩下就滿足

steam 而家賣$45 港紙
無理由唔買

你都叫無
玩曲線好咩

咪係一紅一綠SLI啦 仲諗呀？

求神人巴打解答打救

corsair RMX 650W

Thx

me 2

而家開咩GAME 做乜最盡都係4.38/4,39

如果剛剛開機 我見到佢有上到4.52GHZ

發熱量無少過 只係散熱快左 唔會積熱

係唔係 較左全核一齊超 無記錯 8700k turbo boost係
最高 單核 4.7 全核4.4

睇左悠二個網 搵到個3500$ list:

Intel 第七代Pentium雙核 低階打機組合
CPU Intel® Pentium™ Kabylake G4560
Motherboard Gigabyte GA-H110M-S2H
RAM G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400MHz C15 F4-2400C15S-8GNT
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1050Ti D5 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case Sharkoon VS4-V ATX

想問我用黎打overwatch,lol,pubg 全部效能高階 夠唔夠做？

同埋見到3000個個list剩係顯示卡唔同：ASUS GeForce® Phoenix GTX 1050 2GB GDDR5
想問會唔會差好遠？

我因為唔識太深入既野 所以唔會點去郁個BIOS CPU果D
我剩係開左XMP?! 開RAM去到3000MHZ呢個
早幾日我砌完機 打機 紅圈位都係去到4.7
但係今日因為音頻有問題 會啪啪聲 所以我去更新左個BIOS
但係發現打機好似少左FPS
再開黎睇下 紅圈就少左0.3個GHZ SHOW出黎

我頭先去左BIOS 將所有野較番做默認
都係咁

巴打windows仲係1703？點解一開個使用率咁高
雖然唔關事

唔清楚

岩岩係BIOS禁左EZ BOOST
佢而家超到有5GHZ
但係我而家想去BIOS去唔到
一開機佢就入左WINDOWS要我登入
點算好
佢SKIP左比我禁F2/DEL果一步

比多四倍喇

合理

原來pubg咁唔少野 ow全開都唔夠做？

LOL都唔得喇

自己上youtube打g4560 1050ti overwatch 睇下夠唔夠

咁唯有儲下錢先

其實剩係pubg唔夠

I see 不過無謂買太平 遲啲追唔到新game玩又換咁

Pubg唔開高啦 夠你玩架啦其實 如果你要開高就無計

大機同細機係咪都係差在散熱？覺得大機好阿掟

有無巴打打救 會唔會郁到D咩 SLOW MODE

好奇一問, 有無人會砌機裝mac os
想知道如果自己砌一部imac 既價錢, 大約幾錢左右

Google search hackintosh 大量教學

溫度唔會差好多，主要係擴充能力，倒如硬碟數量/SLi的分別

仲有ram數量同價錢

就算係ATX都好少人會插滿4條/8條
價錢呢D野玩得ITX就預左貴

想問點先可以set到條ram用3000hz
Mb:asus a320k
Cpu: ryzen 1600
Ram: g.skill 3000hz
Set佢做2666 / 3000都會自己熄機三次之後b一下話oc is failed
Bios無xmp
求教

想放左張1070換1080

手動spd

ASUS ROG ZENITH EXTREME AMD Ryzen Threadripper TR4 DDR4 M.2 U.2 X399 E-ATX HEDT Motherboard with onboard WiGig 802.11AD WiFi, USB 3.1, and AURA Sync RGB Lighting

AMD Ryzen Threadripper 1950X (16-core/32-thread) Desktop Processor (YD195XA8AEWOF)

8300 有哂zenith + 1950x

姐係淨係去ram個個位較3000？試咗都係3下boot機 用2133先開到

留tg

擺到大機箱一定買大，兼容/散熱/擴充/走線乜都好d

有錢就賊船760T

幾錢蚊買過紙皮軟膠機箱
不了

咁如果我唔興玩upgrade 其實係咪唔洗要大機箱？

依家先見到 多謝你既意見

睇完不了

之前問過開機個陣 mon 滑鼠鍵盤無反應
機箱燈 風扇有著
之後我換左火牛 頭幾日正常返
之後又變返之前咁
應該係底板問題？

唔係太關事
所謂慳位既細箱都係用SFX牛打橫塊板個類箱...
係慳到位但係走線難散熱差
CPU散熱器又多多限制
有啲連3.5HDD都放唔落
另一類係放到下置ATX牛既細箱
呢類其實同ATX箱無咩同
係矮左但係長同闊無乜變

想砌部細機, 最好放得入背包
有一張MSI GTX970係手, 可重用

可選
一體水冷

需求
AMD RYZEN 7 1700/1700X/1800X
16GB DDR4 Ram
256GB SSD
itx/atx 板

畢直 7000 以內 請指教

其實部機一駁display 出signal

就用用下會斷signal 或者滋滋滋聲咁 之後勁嘈風扇喺到轉之後逼住㩒制reboot

係關display 定底板定火牛事

唔好意思就有啲1999 因爲好奇怪唔知部腦做乜

試左插mb 個hdmi boot 機就一路都冇事

拎去整都唔知點講個惰況

巴打們可以買普通ram返黎J RGB了

又自動更新

依個係咪要tick?

想問下各位巴打 1080ti會揀asus strix 定 gigabyte aorus

ASUS STRIX

想問下RYZEN用的話
係咪G SKILL 的 FLARE X 會好過 Trident Z ?
點解大家都係SHAMESUNG B-DIE 3200 14CL 但FLARE X會仲平D?

唔該曬
咁兩張分別係香港賣緊幾錢？
人不在香港 見外國gigabyte平Asus差唔多1200hkd

煙條出完8代咁耐都係得個望字，幾時先肯出啲平價板出嚟比人玩

1950x配咩ram好,唔打機
64/128GB

買咗個新耳機corsiar hs50
個speaker冇問題但枝mic出曬事
用garena talk傾計會斷斷續續 時大時細聲咁
用setting個聆聽自己的聲音一樣係咁
但到用skype傾個陣又冇問題好順
我應該點做
個headset好貴架對我黎講

打唔打機有撚分別咩
Trident Z RGB For Ryzen

插哂128GB Trident Z RGB

推

Del咗個垃圾Nvidia experience

cpu個價整低啲
舊chipset唔兼容
出新chipset就賣到貴一貴
intel

會無左控制面板

個post 冇人

太凍，個個變哂軟件

just del it

ok 我試下
不過我點更新？

U又貴
新晶片組又撳住搶
Display卡又俾礦撚搶
Ram同ssd又話炒

砌機市場死得未

Display唔係降左喇咩？

1個M.2 Socket 3插座 (支援 Socket 3, M key, type 2242/2260/2280 SATA 及 PCIe x4/x2/x1 SSD)
請問咁樣係唔係姐係SUPPORT NVME既M.2??

8700K 仲炒緊已經流出9系資訊

日日見你比人負皮 你我罪左咩人
同埋1070最平果陣去到2899定2799
都冇跌過

開心仔 ， 見劈價終於的起心肝買左1950x + x399

我點知 入黎學野都比人狙擊

之前用mac多

想砌條女玩pubg
求list
預5-7千 唔計其他配件 只計主腦

畫質 同 流暢 gtx 1060夠唔夠做？
推唔推到2k?

I7 7500 同i5 7500 點揀好？

諗住ssd320gb 加 1tb 7200

但計埋ram

買定左4pack,22號 NEWEGG有一日 GSKILL RGB 3466 CL17 700蚊一條

本身有8條 GSKILL RGB 3200 CL14 到時睇下點

最好買番ram for amd x399
g skill 有出x399 ram pack

hard disk有冇話邊隻好用唔好用

部機成日突然黑屏，之後又冇事
多數睇戲個時飛片就出事
係display 卡問題？

屌你 你到底係要更新定唔要
自動更新又 del完又問點更新
真係乳毛倫翅

除左佢果個shadowplay拎來錄下片外冇乜可取之處
用唔著就del撚左去啦

9700k 8 Cores/ 16 Threads

有無機箱大到可以放360水冷排？

輕輕一推

咩係i7 7500同 i5 7500?

tt core x5 任你放

btw 以高階case黎講 呢款箱個鋼水真係麻麻

得i5-7500同i7-7700
i7-7500
Btw唔好砌7代intel啦

火牛有怪聲之後短路係咪可以拎上代理

用緊Corsair RM650x

半年就咁 賊船了

部機砌左一年
用緊呢D
WD Blue 1TB
Intel CORE I5-6500 (3.2G, 6M Cache, HD Graphic 530) Skylake
G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2133MHz 8GB (1x8GB) Ram
MSI H110M PRO-VH
Antec NeoEco II 450W NEO-ECO2-450
GALAX GEFORCE GTX 950 Black OC Sniper Edition

想upgrade下部機
budget 2000-3000
遲d想換個144hz既mon
玩rainbow 6

係咪主要換顯卡就ok?
有冇話換d咩先推到144hz?

快走.頂唔到好耐

Display卡囉

Amd 1405t 8gb ram 1066 夠打pubg嗎？

16gb ram+ssd

推144hz 最好就1070
再加8GB ram
加多少少budget會好D

SilverStone PM01

Phanteks eclipse p400

有ssd 不過ram糟得兩條用咗4gb*2 無得搞遲下直接換機

點解cyber monday好似無乜ssd有平

我都想知
mx300 1tb 減左都係同香港差唔多價

香港買重快又有保養 係咪未開始減

咁8700k同7700k威得一年
不過我1700咪變廢鐵？

定價 定位都完全唔同

係 dum得

dum左

新嘢一定勁d

舊嘢夠用都唔駛換

除非人人張1080 都max到d game，但唯獨你用1700 @3.6 max 唔到，咁就廢鐵喇

1080玩WD2 ultra都穩唔到60
但7700k/8700k+1080得

一齊dum

岩先死機之後重新開機 入左Bios 發現隻hard disk detect 唔到 拆左裝過都冇用 用返隻舊野就搵到 係咪玩撚完左

性價比高打機有代價架喇

我打wolfenstein 2 4k max lock 唔到60 fps+我都有d心理不平衡

一代板

9700k唔知會熱成點

核反應堆

打邊爐先

每個留言都有負皮

至斃每次又唔講野成個弱智咁
理撚得佢

有冇人知
G skill aegis 2933 16CL
G skill flareX 3200 14CL
用係1800X到 差唔差得多

睇你上唔得足2933/3200
一定後者好易㗎啦

你唔講野邊個會理你

好啲*
Sk hynix又要睇你咩板 Samsung bdie 冇腦xmp

咁不如講下點解我正正常常都要負皮？

如果依家10K 不直又砌部純打機加BT可以點砌

逝機係幫個工作上O既UNCLE砌

如果用RYZEN

佢老人家又唔識OC各樣

純打機又好似冇咁好

用INTEL又好似有D ON9幫人地清貨都唔係有D,正頭係

巴打們有咩意見

另外部機打算用番3到5年都唔洗再升級D硬件

用8700咪唔係清貨

同埋純打機你用ryzen會後悔

FlareX 咪 shamesung B-die
睇返D評測玩2160P CLOCK同CL14 16 好似差唔多
依家我都已經2933 16CL
上3200好似分別又唔大 用2000蚊直接換RAM
要上3600又要換埋版
身痕曬幾千蚊不如買PS4 PRO打MHW

唔會OUT不直咩?

會 所以都係加筆直/i5 8400/8700+1060
三揀一應該得

8400好似未有貨

8700+1060分分鐘玩下年大作都要換顯示卡

呢個不直係呢個時候出機真係兩頭唔到岸

RAM 顯示卡又加哂價

8700K/ NON K又唔夠貨又炒貴哂

8代I5又未有貨

好撚頭痛呀

1700+1080表示玩睇狗二ultra都穩唔到60fps 唔知換U定display好
人地7700k+1080都得

Ryzen is ok
你幫佢超到3.6-3.8咪得

超上3.9可能又未必會係咁

長用超上3.9？
我3.6都係strong hold左3.5一排先上

你都係唔係再講OC呢個TOPIC

一陣你又比人負皮追擊

Aegis 唔係呀嘛
你問aegis 2933 flarex 3200
咪答咗你後者

我不嬲都長用3.9

11k budget 出唔出到 8700 + 1070

怕乜 理撚得佢
3.5又負皮依家3.6又負皮 睇撚死玩埋液態氮玩極限超頻上4.5都負皮架啦

我一日開至少十二個鐘 你長用嘅定義係咩？

Don't forget RAM

你會咁做先算啦

我相信全硬件台巴打都會賭JJ你唔會咁做

8700 係咪要用 3200 ？

打個比喻姐 貼地啲咁講 我上到3.8都係咁架啦
根本啲人無理負皮你理佢把撚咩

定係乖乖地 1700 + 1070 算

貴咁解姐

都岩岩好O既

機箱你可以自己改改佢,我求其見平加落去,唔好介意

感謝巴打

其實出得8700 但跟1080以下既卡會唔會有啲多餘
出得呢粒cpu都係追求打機，但係用次一級既display, 搞到兩頭唔到岸
用返次一級既cpu, display 上返1080/1080ti 會唔會好啲

鬼叫8400未有貨咩，我都頭痕緊，有冇人幫到我

儲夠錢先買

同個uncle咁講佢肯定落黃金做魚

次一級即例如係邊d?

部腦死左等唔到，買得intel預左玩一代

見到香港8700k同gskill rgb個價，Amazon同Newegg 是我家，其他野就係番香港買

8600k(超完單核勁過8700 多核接近8700) 再唔係等8650k(8600k 高時脈版)
intel想又平又勁 得超頻 特別8600k 超頻空間好大

隻牛得一組呢隻(6pin?)插
但張卡要 6+6+2
點好？

Display card GALAX, NV, GTX970 EXOC Black. Edition, 4GB GDDR5

ANTEC NE550C-BR NeoEco2 550W 80Plus Bronze 火牛

咁黃金d舖頭都總要開飯的，代佢哋多謝你uncle

換牛

到時萬五比人劏到i7 7700k+1050ti

佢有多條對上黎
係咪要屈返佢落去？

想請問下各位巴打
Budget 5k左右砌部主要用黎睇片同文書既機會唔會唔夠
我想睇下砌1080同4k既價差幾遠

粒U你買到平

Hard disk係load緊野果陣完全唔嘈 但平時待機果陣聽到D轉碟聲同嘟嘟聲
係咪就壞?
部機asus Laptop 買左1年

砌完部機...乜反應都冇...所有風扇唔郁, 得底版d rgb 會閃, 求救
b350f
r5 1600
rm550x
rx470

3200 c14

Cpu: ryzen5 1600
Mb: asus a320k
Ram: G.skill aegis 3000 8GB x2
Psu: neoeco2 550w
有無高手知點先用到佢3000hz
搞咗好耐都唔得

amazon 搵唔到 3200C14 得C16
屌佢老母等18年/19年先再玩RAM
聽講samsung同其他廠DRAM都增產
遲D有板SUPPORT到4000佢又出先再放落ZEN2到爆一波勁的
依家玩真係食正最唔抵果水

直接開XMP PROFILE咪得

正啊 勁快無哂

用咗佢docp profile 都係開唔到

有冇更新bios

咩都係最新了 有位巴打教咗我好耐 加電壓個d都試過 all fail

現家諗緊買唔買3000 c16 放返兩條corsair 30000出黎

求高手

不如試下唔好超cpu住再開docp睇下得唔得先

我應該無超過cpu喎

各位巴打好
小弟唔太熟悉電腦，有兩個問題想請教下

1. 裝遊戲响HDD係咪會load得比較慢？我裝咗隻GTA V落個用咗六、七年嘅HDD度，玩game通常個hard disk用量都會chur到100%，開game慢，而且有時會出現好似呢幅圖咁嘅情況：

咁樣係咪話我隻HDD太舊？應唔應該換？

2. 目前我部電腦都係得兩個HDD drive。我想講買個新嘅SSD，將個OS搬過去，想問下有冇啲簡單嘅軟件可以做到呢樣野？

感激不盡

Macrium Reflect用唔用得過？

320好似鎖左頻嫁波，唔係要b350開始先比超？

但佢話support up to 3200Mhz ram架喎

我唔清楚320，不過你防跌壓果到set左未
好似以下呢張咁

聽日再試 thank you

我之前都係依個價買3466

係度講ryzen打機唔掂會俾人負皮架

鬼叫主頻低咩
而家點都仲係主頻高fps高既年代

新手想問下 1070買邊張比教合適？

新手想問下 1070買邊張比較合適？

出現了

成個post個個人既comment都俾人負皮

比完唔出聲個下先好笑

之前將粒1600超到3.7行得正正常常
但最近突然間底板所有setting會自己reset去default
同埋半夜同番工熄左機果陣佢會無啦啦自己開機

想請教下咁嘅情況係火牛問題定底板問題多？

半夜開機

話唔定係有啲嘢

試下clear cmos試下

成日reset試下update bios
至於自己開機.....

1) US$1049.99 (~HKD$8200)
Acer Predator Helios 300 Gaming Laptop, 15.6" Full HD, Intel Core i7-7700HQ CPU, 16GB DDR4 RAM, 256GB SSD, GeForce GTX 1060-6GB, VR Ready, Red Backlit KB, Metal Chassis, G3-571-77QK

2) US$979 (~HKD$7700)
ASUS VivoBook Thin and Light Gaming Laptop, 15.6" Full HD, Intel Core i7-7700HQ Processor, 16GB DDR4 RAM, 256GB SSD+1TB HDD, GeForce GTX 1050 4GB, backlit keyboard - M580VD-EB76

3) 悠工$7000List
CPU Intel® Core™ Kabylake i7-7700
Motherboard MSI B250I PRO
RAM G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400MHz C15 F4-2400C15S-8GNT
Display Card ASUS GeForce® DUAL GTX 1060 OC Edition 3GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston SSDNow UV400 Series 240GB SATA 3
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX

1，2係notebook
3要預埋錢買mon
兩部nb嘅效能出到黎同砌個部會唔會都仲有一段距離？

係會有少少 NB CPU GPU 全部都係降頻版
BTW 上面2部 做到依個價錢 好似都唔錯 除左Acer個名

純打機 7700 / 1700 好
其實又差唔多錢

如果唔理世人O既目光

7700應該會好D

7700 有無咩靚版推薦
1700 -> 7700 慳左既錢可以轉落 SSD 度

個負皮 已經變到 唔理係講乜野都有

不過三部都冇window
又係要買

又想問兩部nb 一樣cpu同16gb ram
係顯示卡唔同
GeForce GTX 1060-6GB
GeForce GTX 1050 4GB
打起機上黎又會有咩分別
例如大熱嘅食雞
會唔會顯示/流暢方面 係高同中 甚至低嘅分別

係咪邊個巴打寫左個bot,所有回覆都負皮

又負皮

平均每個cm都有2-3個負皮

有位既話最好都係砌desktop啦 ，起碼部分零件壞都仲可以換，不過7700未來要upgrade既話cpu同底板都要換

食雞可以去youtube睇，好似有齊1050ti vs 1060 vs 1070 vs 1080

邊個咁撚無聊keep住係到負皮

單條xpg z1 3000Mhz有了

取代g.skill aegis gaming

咁都係砌部RYZEN R5 1600

本身部機有
i5 3330
b75m d3h
4g 1600 mhz x2
gtx660
antec 520c br
如果想玩pubg 開高既話(60fps左右)
加兩條4gb 1600 ram
轉rx570 有無得諗？ 求指教

癡撚線 keep住穩定一個負皮

1600ram

1600開高
笑撚死人

好似得呢個post係咁

咁開到幾多 13年砌既機

唔記得講，ddr3黎

同埋rx570插唔入

點解既，咁有咩卡差唔多level係可取？

當我冇講過，未訓醒

轉GTX 1060 6GB
RAM有12/16GB問題不大
有冇SSD? 冇就加個
開低應該穩60FPS

多謝巴打意見，但想問下rx570唔係應該會抵用啲？因為想平小小
另外如果想開高既話應該要轉啲咩？thankyou

1080P全高穩60FPS 的話 i7+16GB DDR4-3200Mhz+GTX 1080Ti先夠做
隻game本身寫得衰

唔該巴打，我想知點解你會揀1060 但唔揀570？

勁過RX 570

唔該哂

好小學雞

岩岩入post
見到個43s前出嘅都負皮左

個個都一個，點解係你特別多

真係有人寫bot

Testing

7秒即負皮

asus 1060 6g 買dc2oc 8g 定dual 好
因為1060好似買3風扇 cp值冇咁高 所以考慮依兩款

1060 兩風扇夠晒，三風扇個價真係加多少少上到1070

岩岩見到 Asus rog strix gtx 1060 6g -gaming 賣2999 其實都係加多百幾蚊 有rgb 三fan 去唔去馬

1060 6gb dual 2100-2150 夠用有突

呢D級數O既顯示卡唔直得投資咁多

相差O既錢去買多條RAM/SSD好過

屌你,改正評啦

貴啦 rog Strix o6g 先2090

想問下大家

諗住砌部機係 1060 +8gb ram 但諗緊升做1070好

定係轉16gn ram好 請問應該點簡

邊到

16GB ram

搵唔到2090個價喎

1060升1070

各位巴打我想問我張顯示卡玩d高階game
eg pubg 會係個mon花晒綠色 藍色 一格格咁
究竟係咩問題？

我果張係GTX970

又好似幾抵

但佢保養個啲點搞？

唔係全球保咩

點解我有種錯覺，成日見人求砌機list就1060 1070 ，但硬件台啲巴打好似全部都係左手8700k 右手1080

你...

因為1600+1060嘅見到啲人個個都咁癲唔敢講野
爸爸巴:7820X+1080 SLI
小神童:8700k+1080 TI
我:1700 @3.6GHz+1080嘅薯仔機

BTW,其實低階高階都可以入黎學下野姐 點解要分咁多野

古董低階機留名

如果ram 係 bios set左 行3200 電壓auto
部機閑置正係開CPUZ 睇到個時脈唔係固定數值
上下浮動係唔係正常？

漏網之魚呀
巴打你呢個回覆冇負皮

屌放平野都負評

一講完即刻補返

其實無人笑人低階 （除咗你笑人低階）

AMD個Ryzen有咩因素咁成功？明明以前推土機FX個啲又熱又廢 點解無拿拿拿必到個可以威脅到intel嘅Ryzen出黎？

我覺得大把人笑我買x299 on99

但反正部機自用，覺得好用鶁但

依家我部機 cpu oc, ram oc 同 gpu 唔oc 我覺得係唔錯的平衡，起碼用落無乜大問題

早排幫老婆換iphone backup restore比以前快咗好多，我覺得部有部夠力的電腦係好大的原因

如果我keep住用7740x 可能用得好痛苦

不如大家俾呀意見

1080 sli 換 1080 ti sli

好就正評，唔好就負評

換的原因係有game用唔到sli 時 單1080唔夠力推4k 60fps

負皮 我覺得用住等2080 SLI/2080ti SLI仲好

等下一代啦 就算放左1080兩張，都要補多4000幾5000 ，但如果唔支援sli 只係勁20-30%，剛剛好貼到60fps ，我個人覺得唔值

有錢梗係換

Btw 我幾佩服洗負皮條友，真係f5都比佢禁壞

想問下 其實7800x性價比會唔會比7820x高啲? 見到個價到差唔少

求幫下眼睇下 比D意見黎 筆直7k (除左display card同火牛)

cpu : Intel® Core™ Kabylake i7-7700K 4.2GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151

display card : ASUS Dual GeForce® GTX 1060 6GB GDDR5 OC Edition 超頻版(已有)

ram : Kingston HyperX FURY DDR4 2400MHz 16GB (2x8) CL15

老母板 : ASRock Z270 Pro4 ATX

火牛 : 550w corsair (已有)

ssd : Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB

散熱 : Cooler Master Hyper 212 LED

你咁講又好似係
以前i5幫iPhone backup要等三四個字
依家五分鐘就得

兩隻其實有咩分別

問題
正確係NH-D15

姐係轉返7700同埋個老母板就得?

點解要買7代CPU

咁買8700?

打機only

你係咪誤會咗

咁又係呢度d人話未來一兩年多核打機係大勢所趨嘛

我直頭想換7940x添呀

玩pubg gta5 lol 希望可以stream到

咁抵？

自 原來冇display card

仲黎？ 我已經唔會信呢一套，console 市場獨大

買 SLi 只係為發燒夢，下一代卡寧願買到頂卡都唔再玩 SLi，垃圾 N 記自已 sponsor title game 都踢唔陏 d game 廠搞 SLi，唔會再有任何期望

同意

好
我番去試下
頭幾次自己開機真係嚇死me

係 以為巴打又寫左bot

3正評， 10負評

其實下一代titan 如果有兩張1080咁勁

真係一嘢車皮幾嘢落去算數

如果1080 ti 勁 1080 20-30%

下一代最勁個張又勁1080 ti 20-30%

咁即係下一代最勁個張應該係1080的1.56倍

扣返sli scaling 無100%，可能下年買張旗艦model 的oc 版就夠用

我問想下有冇巴打係new egg買過硬件?運費大約要幾多?
見1700x個combo好似幾抵
想換走隻4460(玩pubg全低連穩60fps都唔得)

上3.7機會嚟啦

CRYORIG H7 Quad Lumi Programmable RGB
$400 HKD 平faroll 100

計埋運費其實一樣

7700K stream+game做唔到架算吧啦

除非你用500-1000M 上網
放棄x264用NVENC TRANSCODING 去STREAM

我就係咁換之前

想買500gb ssd
有咩牌子好

香港有冇NH-D15 SE-AM4賣?

m.2 960pro.....2.5sata.850pro

m.2 sm961.....2.5sata Crucial MX300 525GB

自己撳下好難咩

buyandship 24$/磅

唔好意思, 想問下如果係AMAZON JP買個3.5'既外置HDD, 個插頭會唔會係跟返日本2腳插黎

買咩外置HDD有插頭跟

個幾條pipe做乜尻斜出 使唔使理佢?

一買番來就咁？

Sorry, 我意思係AC線, 我上網睇係日本2腳, 係咪要自己換返3腳

補Link

如果買返黎就咁
你就唔好裝上去啦

法記砌唔係我砌

一一
正常係平衡的

快D搵姓悠既尋仇

咁都出到街俾客

出機前.我確定冇問題(呢部機我砌)

pm我.想了解返

乜你公司有好多伙記砌架咩

我覺得係運輸過程出問題

我一個人邊做到咁多野

但大部份都係我砌

呢部機仲要我今日最後一部機.

所以我好有印象

已經同個位巴打聯絡左

聽日會解決

好好人

是咁的，前幾日見巴打講jonsbo ram發光條，咁我覺得好似幾工，咁就入左手
ags即刻靚仔左

上機圖

有冇導熱貼

有

都係Trident Z型啲
Sosad

原本咩ram?

窮撚玩發光係差啲

g.skill ags 3000

不過要裝既話要撕張貼紙，應該會冇左保養
除非你唔貼散熱貼

重有冇外國網買Trident Z有平

可以等下年了

買兩舊放喺空嘅dimm slot到好似又得

有既唔係3200囉

買左條3000

3000係咪得返c16

屌那星成部機rgb差佢

筆直7k 打ow/lol 想開高效高畫質行到大約140fps 間唔中執相剪video 求指點

CPU
AMD RYZEN R5 1600

MB
Gigabyte GA-A320M-HD2 AM4 M.ATX

DISPLAY CARD
GTX 1060 OC 6GB GDDR5

RAM
KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2133MHz CL15 (兩條)

火牛
Antec NeoEco II Series 550W PSU

HDD
WD Blue 1TB

SSD
Kingston UV400 240GB

未計case 想請教下呢條硬件list先 暫時total $6.8k 感謝

係

$1328買兩條3008 c16 重衰過我現家用緊個條

兩隻都係nh-d15 仲諗緊 係咪cm咁 有單雙分別

依家D RGB RAM得GALAX隻GAMER III個樣可以同TZ一戰

邊到？

原來ACO咁食CPU
1600都至少食左>50%以上
入城鎮即刻70-80%

森林？

裝反咗

係呀，得個食字，食完 fps 仲冇加到添

垃圾 UBISOFT 買完隻 Game play time 10 分鐘之後冇玩過，好想回水

WD2我1700都係食~50-60%到 估唔到AC仲大食

巴打，你下面張圖去邊買，求教學

因為雙重防盜關係

法記係咪直接散件咁買就得？

定係要搵佢地傾左先會幫手砌埋

部laptop 得隻256gb ssd,想買隻外置hdd 比佢，有冇好野介紹
1tb 應該都夠，筆直1000

要加砌機服務

點解唔直接打去問或者inbox?

我知 趕住訓覺插完就收工，放假先整返

厚ram都裝到？

防老翻搞到要用家硬食咁多CPU?
如果無左淨係隻game用幾多CPU?

琴日砌左部新機 拎到返屋企個陣發覺display card插mon個位冇vga 得hdmi同埋dvi-d既插位 但係唔知點解dvi-d個插位俾人用舊膠封左 我有個vga to dvi-d既adapter
想問下應該用vga to hdmi/dvi-d既adapter會比較好呢
唔該哂大家

newegg 久唔久都有減價, 耐心等下

個舊係防塵膠來，抆左佢就得

唔該大佬

On99

最好其實換埋個月球佢

有無巴打可以指點下

239美金買左1700,今日同我講279有1700X

人生未試過咁想飛落街

唯有係咁 反正唔急用

屌你我去refund粒1700先

唔知點解冇usb開機優先 係咪我隻手指唔得？

有冇人買 想搭單

有冇巴打研究開10L以下嘅機箱？

插住又bootable 既先會係呢度show 出黎
同埋.. 如果只係一次, 唔駛特登入黎, 開機 f8 有boot menu

F11或F12

用緊500m上網

咁你obs 用 nvenc stream 啦， 不過1060 我唔知carry 唔carry 到

1060+ 16gbram 未超
中畫質 得4-50fps 正唔正常？

R5 1600

不正常

唔正常

除咗NH-d15散熱器 重有無其他介推？

明白 唔該

R1 Ultimate

universal唔
廢事盲狙買左ultimate 裝唔到

點樣check張卡正唔正常

有無set好設定先

可能行緊2k/4K
又或者行超大作呢

有無人塊板係有debug code 燈？？
有無人真係用過黎debug

我用rog strix 1060 6g 較左gaming mode 岩岩條ram超埋上3000
依家穩80fps 定係可以再高啲？

問負評友

究竟邊位巴打咁得閒全部留言負皮

有無人知機箱玻璃有無得買/配？ 我岩一拎起就碎哂

點樣打爛

問代理應該有

我琴日諗住換散熱膏點知無就直放係地下到 挨住牆
頭先買到返o黎 諗住拎起塊玻璃放好佢 點知一拎 都未起就碎哂

係唔係真？ 可唔可以講下點搞

I5 4460
Asrock b85m pro4
2條kingston ddr3 8gb 1600 ram
Msi gtx960 gaming 2g
Antec hcg 520w 火牛
1tb hdd+120ssd

For打機用,想問下大家upgrade應該換display card先定換cpu+motherborad+ram先
Budget 3000-4000 對1070ti有d興趣 但如果換cpu+motherborad+ram大家有咩推薦
求意見

好似搵唔到呢個服務比我買
Send 左兩封 email 都無回音

你揀好哂料去結帳
下面有個加80蚊砌機服務

最後落單個時有得選

點解成日磁碟都會100%搞到勁lag
明明部機新砌
用緊win10 上網睇過d解決方法都搞唔掂

唔該哂
Windows 係咪用網頁教個方法用 USB 裝就得 ？

睇下resource monitor -> disk activity

AMD RYZEN R5 1600

ASUS PRIME A320M-K

ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16

ASUS GeForce® DUAL GTX 1060 OC Edition 3GB GDDR5

Samsung PM961 256GB M.2 NVME

Corsair VS Series™ VS450 450W

Sharkoon 守衛者 S25-W ATX

麻煩各位巴打幫幫手睇下呢個list

AMD RYZEN R7 1700
ASUS ROG STRIX B350F GAMING
ADATA XPG DAZZLE (2 X 8GB) DDR4 3000 MHZ C16
GIGABYTE GEFORCE® GTX 1070 G1 GAMING 8GB GDDR5
SAMSUNG PM961 POLARIS 256GB M.2 PCIE NVME 3.0 X4
WD BLUE WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
CORSAIR RMX SERIES™ RM550X 550W FULLY-MODULAR
ANTEC GAMING SERIES GX909 ATX
LG 24MP88HV (SILVER + WHITE)

第一次砌機, 想問 550W 夠唔夠?
CORSAIR RMX 同 Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 分別大不大, 值唔值得比多 $300 買 ???

麻煩各位, 呢兩日想落單

用途？

想玩咩game咩畫質

想玩pubg 刺客信條起源 希望中高畫質60+fps

打機 畫圖 中度使用

純粹想砌部新嘅中階機
雖然我知呢個答案好
因為我呢排小打機
但又難保日後得閒佢打返

Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700K
Gigabyte Z370 HD3P
Phanteks Eclipse P400S Tempered Glass ATX — Satin Black
Kingston SSDNow UV400 Series 240GB SATA 3
Geforce GTX1070ti / ASUS GeForce® DUAL GTX 1060 OC Edition 6GB GDDR5
ram同牛唔知用咩好,筆直10K,細力插

4460最多推1060，1070ti會推唔盡，短時間內會換u可以買住先嘅。
有fd 用4460+1060玩aco，cpu長期100%

會超頻,但唔會超好多

會超頻轉過塊板，個人推介asrock z370 extreme4

x2

done

btw下面塊燈板唔知做乜鬼彎撚左

Corsair個隻係fully modular,不過你問得分別大唔大都係唔熟架啦，索性用antec,慳咗嘅錢買3200MHZ C14（例如Flare X)嘅RAM性能會好啲

Budget ?

上面張list格過價大約5200-5300
我筆直5500內

感謝

SSD可轉MX300/UV400
多咗嘅錢轉塊B350嘅板，可以超頻
火牛可以考慮用antec,不過無錢就算

btw上面堆野邊到買做到$5300內

2手i7/E3夠你打多幾年
成套換一闊三大，打機方面又唔會有飛躍性的增長
無謂哂錢，過多幾年一次過換哂仲好

感謝 買完睇下點再決定幾時換U

儲定錢換都得

用 ACO 黎做標準玩自己架喎，4K Ultra 1080ti 都可以唔夠 60 fps，隻 game 個 game engine 垃圾到盡頭

聽講係因為雙重防盜用左好多CPU

見到就火滾，同一個engine 集集support sli，係佢唔support

雖則我好多集都無買

巴打有冇推邊款既 1060

之前有巴打爆過
要上代理配番

想問下想砌部文書上網想玩多幾年嘅機，應該砌部Intel U 嘅機定AMD Ryzen 嘅機，因為其實早幾個月我都砌左部i7 7700嘅機用黎打機，不過依家見Intel 出左Coffeelake 6核嘅表現好似超越到Ryzen 8核嘅表現，所以想問下一眾巴打

文書7700夠用10年啦

依家砌部新機，7700嗰部自用，新機諗住砌俾老豆做文書諗住起碼用得5、6年，所以先諗緊用咩CPU, Coffeelake嘅i5我都有諗過，不過嗰陣砌7700嗰部機嗰時見連登仔笑有啲巴打砌i5 不如砌Ryzen

依家都唔係好揸到主意先問下大家，畢竟冇睇hardware成半年...

budget呢

六千左右，其實會由CPU開始，如果CPU貴嘅就會喺其他地方縮返

多謝巴打嘅意見

我響法記到逐樣禁啲價錢睇再自己計

超頻我諗無咩需要

不過想問MX300/UV400分別在於?
同我本身list果隻samsung嘅分別係?
唔好意思問題比較on9

火牛我會轉呀antec呀睇完發覺差兩舊水到

PM961數據上好啲，實際用落影響唔大
如果你唔轉底板咪keep返用PM961

筆直所以
張顯示卡轉呢張
GIGABYTE GEFORCE® GTX 1050TI D5 4GB GDDR5
又點睇

價錢上MX300 525GB好似比PM961抵

問題︰
火牛有輕微滋滋聲，
但係輕輕禁住隻牛出風位 塊格仔鐵網就無聲
即係唔關內膽事?

@爸爸巴

1060 3GB大約勁過1050TI 50%

九系970超下就貼到980
但點解1070同1080個距離大左咁多？
係GDDR5同GDDR5X問題定九系NV切得唔好？

出1063真係好過1050ti

機箱吹入吹出風扇個轉速有冇話用幾多先好?
而家一路用緊跟箱風扇唔知換唔換左佢好
前200mm吸入, 1000rpm
尾120mm吹出, 1200rpm
頂200mm吹出, 自己後加唔知個轉速

8000蚊

Asus B250M-K
Intel core i7-7700
Asus Geforce GTX 1060 6GB OC dual fan
WD blue 1TB
Plextor M7V 128gb
ADATA 8GB DDR4-2400
Antec Neo Eco 2 450W
普通機箱
Win10

可以再點樣執執？

Amd r5 1600 + gtx 1070大家點睇？

咁快負評

又要請假去搞 都係算數
是但搵野庶住佢算

1600+1070

bx300 抵唔抵買？

之前買左 jumbo個SET 8700k

打PUBG最高80度 平時行70幾度 用緊佢送個隻風扇 算唔算太熱 夏天會唔會收皮

如果會收皮係咪換個風扇好D?

補番圖

換啦
送比你個把係個啲淘寶廿雞風扇

最好買過隻
打機去到80度 算好熱
室溫熱少少 散熱膏硬少少就會過百降頻

唔該 咁我爬下文睇下推邊一隻風扇先

Noctua D15S
Cryorig H7 Lumi
NZXT Kraken X62

thank

如果平靚正會推薦邊隻

Cryorig H7

唔怕頂ram
GELID Phantom 都唔錯

好似唔夠位? 個機箱 44.5 x 20.0 x 43.0 cm

用緊 sharkoon VG4-W箱

呢啲list砌得過？
唔係清貨list

8700都清貨 ram同老母都見得下人

冇 我咁問姐
成日行過啲鋪印出黎啲list好似清清地貨feel

我覺得唔差 因為本身一換U都要成套換哂
同埋之前好似有人計平左4舊水 我買個陣係6499 買完兩日變左6099
屌死佢

可能因為出年9代都黎 宜家砌機唔上唔落

呢野keep住出新
咁咪keep住唔上唔落砌定唔砌好囉

btw 呢set野夠玩幾多年
算係中階打機？

想問下呢兩隻一體水邊隻會比較好啲
nzxt kraken x62 corsair h115i

夠用好多年
對於打機係高階CPU
多核高時脈 暫時最top係佢

呢粒cpu係consumer level最高階果粒

[係機會鳥] 下代Core i7-9700K終於有8C16T！

因為下一代明追住AMD打 而且八代俾我感覺係過渡期產物 屌你呢頭出完岩岩先有貨 轉頭就話出九代

睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到睇唔到

母親的抉擇
咁部好似又抵玩
又想ryzen

最重要唔夠位想砌itx

i7 先係問題啫
8代i3 好抵, 去到9代都唔會有咩變化
9代i5 多個HT, 本身打機都唔會買i5, 無乜用
係8代i7 真係好搵笨

不過話就話就出.. 應該都要成年

想問其實自己有RAM HDD SSD Display

係咪都可以搵法記砌

睇信仰

不過nzxt個pump好似好過115i小小

同埋多個燈玩

利申用緊x52

開盡個pump 100%都好靜

nzxt

咁我就揀NZXT

如果s340側邊塊玻璃係黑玻璃或者透光度再低少少 就完美

你地用咩睇cpu gpu幾多度?
cpuz睇唔到

Cpu: Core temp.

Gpu : Msi Afterburner

不過我用nzxt 個cam 就睇哂兩個

香港有冇透明色膜買？

冇就馬雲買翻黎自己痴

要咩色有咩色

1080TI

一言驚醒洛克人 即刻淘

記得買刮板同癡之後清潔好塊玻璃，如果唔係用耐有機會起泡同彈邊

請巴打出手
筆直12000-15000
玩PUBG等大作GAME 間唔中直播下
咁既不直高唔高開到
筆直唔包WINDOWS同MON
唔該晒

CPU Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700K 3.7GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
主機版 Gigabyte Z370 AORUS Ultra Gaming
顯示卡 Gigabyte GeForce® GTX 1080 Ti Gaming OC 11GB GDDR5X
散熱 Cooler Master Master Liquid Pro 240mm
暫時信仰係咁有冇問題
其他就唔識揀喇
唔該巴打

打機開用8700K定 AMD RYZEN 7 1800X 邊個好D呢

8700k
底板

其實全部都係鳩揀

等到9700出跟住10700又出，無限loop

咪撚用ultra gaming

1700 用 3000MHZ 定 3200MHZ 有無大分別?

ADATA XPG DAZZLE (2 X 8GB) DDR4 3000 MHZ C16
ADATA XPG Z1 (2 X 8GB) DDR4 3200 MHZ C16

xpg z1
16 16 16 16 32 @ 1.39v 上3200

9代為咗打Ryzen 所以加咗核 如果 zen2 冇飛躍性嘅進步的話 十代分分鐘鐘又係擠牙膏

個個TJ.TEMP係咩意思

我睇唔透，8 代又係打 Ryzen，9 代又係打 Ryzen

其實市場上唔係 Intel 同 AMD，代代都打架啦

amd zen+是對付Intel 8代用
2019オ是核戰爆發期

有3200就買3200

而家最適合crypto-currency mining GPU係1070Ti?

一係正版一係平key

usb

唔得

AMD 係商用市場上搶唔到 Intel 既 market share 既話，遠稱不上大戰啦

不過有競爭都係好事黎，用家得益

我剩係知cpu核戰爆發期
就係take my money. Jpg

正版同平key分別係邊

usb即係呢種？
Microsoft WINDOWS 10 Home 32-bit/64-bit Full Version Box USB

自推，繼續問
- HDD 容量大&高watt數係咪要預番隻風扇俾佢?
4TB idle 46度，連續寫入5MB/s 會keep住喺48/49左右
官方operational limit係55度...

隔離post 見到

笑咗

Ryzen未出前既情況

呢張即係點？

Faroll 用信用卡付款係咪都要經 Paypal (比 4% 手續費)？

可惜Jim Keller 搞完Zen 架構就去左Tesla

跟悠二 5000數砌打機list ，會唔會中伏

Core?

7gen icore vs ryzen
腕力有4隻手

點為之中伏

驚部機用唔到3-4年，聽有d巴打話悠二 d list係伏 List黎

加個好d既散熱，大半年清一次塵，點會咁易出事

係.一定伏

我之前跟悠二list買料

未砌已經壞左

你聽邊個講？
七喜人？

之前d antec 牛

都係個句啦.HCG個期邊個知姐

唔只我.成個硬件台都係推緊

成班屌鬼硬件post.成個硬件台

都係吹奏緊HCG

冇人知咁大問題

當多人反應既時候.我都已經即刻轉走左

開名啦

青蛙巴

其實悠二 d list 係咪大路 同埋CP值 比出面高d ge 野， 小弟係砌機方面的新手，驚成為下一個上新聞話去黃金高登比人呃，砌左部史前電腦出黎 ，所以跟左悠二個list 同埋去左法奧買，點知上網搵下大家對悠二的評價，好多巴打話佢個list好伏，搞到而家好驚

打錯，我去左灣仔電腦場汁

上得耐硬台當然明白你有d無姑
有部分拎完list就走去出機既淨係記得你推過，所以終會有人怨你
而且人地好難成個硬件台去屌，有個人名易針對好多

悠二巴都親自認左係伏你仲問乜春

難分真與假 驚俾人伏咪上google自己學 伸手但又驚伏點幫你 你都係去黃金砌機啦

對唔住，巴打

都出左機，仲諗黎做乜

可以試下逐件零件google search睇下評價就知伏定唔伏
有埋名copy & paste 唔會太難啫

我建議你落返黃金砌，人地打開門做生意仲有專業sell 屎同你砌靚條list，你靚仔的話仲可能幫你全部升埋級，肯定唔會伏

唔想自己學交比啲sales 幫你砌肯定無錯

多謝巴打的建議，我起灣仔到砌比人收左我成6000蚊

有冇list可以參詳下

我最後跟左悠二個list比佢地砌。

法奧定灣仔啊

用人不疑，疑人不用 我相信咁多位巴打的眼睛
再一次多謝咁多位巴打的意見
BTW，我真係睇到好多七喜人話悠二出d list係伏List黎

法奧估價，灣仔砌

條list有冇比人轉啊

咁你估完價，灣仔貴左你唔走
返屋企落單la

會咁做ge 咩

唔知真心定假膠

搞撚笑

方便同埋近屋企，再加埋我急用。趕緊份Project 聽日3點 deadline

是撚但啦你都砌左

係lo,諗乜嘢都冇用
開心使用好過

不過建議你唔好check件 廢時有咩事唔開心啦

希望冇事喇

有咩事可以入悠二數

屌你老母,一講柒喜,柒喜就到

聽講係假貨黎

笑撚死 真係成功召喚

汁你老母

執，對唔住，一時手快打錯左

自己已經買左牛同display
剩返d 件法奧買埋砌埋會唔會好on9

會，砌機最煩係走線

拎上去比佢地搞埋 都係比多80

yes walkin擺低

拆呢塊機箱內籠分隔板會唔會涼D
AAM無得調，APM調左最細

ags 3000可唔可以超上3400？
尋日上左3200打左成晚機都未有事

屌,理鳩得佢真定假啦,咪一撚樣係柒頭
一係咪撚理佢剩係負評就算,一係屌佢兩句

部機靜係photoshop，唔會剪片。560係咪已經夠用，唔洗用到570?

會否死亡

5v

今期到intel被人屌熱到HIHI

80幾算係咁

想大家幫手做個選擇，想砌機用嚟打下機，上網，做下assignment嘅。但家陣啲ram越嚟越貴，筆直唔想超太多，total around 7k。

打機想玩pubg，display card 已買1060 6G，要求 中階畫質， 60fps (用 1080p monitor)

因為我唔係一次過換曬，家陣差cpu, mobo, ram 未買，主要都係睇cpu決定埋另外兩樣嘢。
以下係考慮list :
價錢唔差太遠想買新出
intel i5 8600k
ryzen 1700x
ryzen 1600x

唔該各位爸打幫手俾啲意見

同埋想用到4,5年，可以每年玩一兩隻大作

5V正常嗎 唔識睇呢D細節位

得閒出去買番個風扇 用緊送個隻雞風扇

打高頻高fps遊戲 請買8600k（不過隨時用爆6個格仔）
不介意fps有時低 1600x得了 1700x性能過剩了

around 7k用到4,5年同每年玩一兩隻大作
應該開最低先得

1700x 性能過剩係指打機以外方面？
8600k 隨時用爆6個格仔 <-- 可唔可以講多少少，我唔係太識

因為我唔係熱愛打機人士，大作每年最多都係一兩隻啱玩。
唔追求體驗，要求一般中高畫質，60fps 左右得唔得

比多4千

而家大部分主流遊戲只跟進到6核12線程
8核16線只是直播+打機多
8600k沒有ht 但高頻高ipc 得6核6線程 好容易100%

格仔姐係核心 你當一個核心係一個人
而8600x有六個實體核心 1700x有八個實體核心
而某啲CPU係電腦入面一個人可以做兩份野
但8600k一個人只能專心做一份野 1700x就可以分心做兩份野
所以8600k得六個格仔 而1700x就有十六個
但唔代表8600k廢 佢係遊戲上表現係一流
而1700k就係多工處理上更好

咁我知自己要求嘅定位起邊，唔該爸打

明白曬，唔該爸打，我再考慮下買邊一粒

原來格仔係指核心，明白曬

CPU
- AMD RYZEN R7 1700 3.0GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4

主機板
- ASUS ROG STRIX X370-F GAMING

顯示卡
- ASUS GeForce ROG STRIX GAMING GTX1080 8G GDDR5

RAM
- Corsair Vengeance® LED 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Red LED (CMU16GX4M2C3200C16R)

火牛
- Corsair RMx Series™ RM750x 80Plus Gold 750W Fully-Modular PSU
我見 750w 650w 差唔多價錢

HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

SSD
- Samsung PM961 256GB NVMe M.2 SSD

機箱
- Cooler Master MasterBox Lite 5 ATX

Budget 14000
主要打機 PUPG GTA5
間中會用 Pr, After Effects render片
行 2k 雙 mon 未來想玩 VR
請問巴打有無意見

想換左張displaycard
本身用緊960，打pubg開replay功能好多時得4x fps,setting除左紋理己經全部super low
預大約4000左右 應該換1070ti定加多小小上1080? 無睇錯既話好僟有張1080 4500左右

而家部機
4790
16g ram
gtx960

求意見
thanks

火牛

唔用I7 8700K

拎左隻火牛去整終於用得番部機

本身RM650x 冇貨換俾我 直接換左隻RM650i

咁好

本身隻650x 一年就打柴 怪聲 短路

係煩在塊mb 冇usb 2.0 位駁corsair link

本身果一個已經用左俾h100i v2

唯有淘條轉線駁3.0 個位

而家未連corsair link 用

依到係咪得返一堆戇鳩

賊船ram勁貴
同價位可以買到其他3200c14

賊船啲野真係唔係主打平

買牌子

冇人識你呀

750w

Walk in 放件係咪walk in 砌埋
定都照上網訂左pm 悠二話有件畀佢砌埋

用USB 2.0 9pin一分二咪得囉

係咪有咩唔正常 新手唔識

MSI GEFORCE® GTX 1080 GAMING X 8GB GDDR5X $4500
比多500

4千頭有交易

Inno3D

有保養怕乜
1080同級性能最多差幾% 留500買散熱好過

用緊
其實自已超左上去 同其他1080無分別 都係2000mhz左右

我都係上到2000

個人認為一手新卡非公版盡量有平買平，除非有偷料情況出現

其實⋯

我兩張1080

一張就係上面張inno 3d

另一張就係msi gaming x 差個幾百我建議買msi

因為clock speed 高d

無記錯inno 個張係直插8pin

msi gaming x 係6+8 pin

check 咗火牛先買

同埋想問吓我用牛係 corsair rmx 1000w

之後搵悠二幫我換機換水冷換牛時，如果佢拖咗一條8 pin, 一條8+6pin俾我兩張1080

咁我要換兩張1080 ti要用兩條 8+8 pins

我係咪插返跟火牛個d線去火牛就ok?

快啲揾人㩒住佢呀

㩒乜差 應該係black Friday 買左

問定無壞

呢排好撚忙唔會有時間買

black friday cyber monday都無平

無保養又唔平，我做乜唔幫襯法奧

有無巴打gigabyte ga-ab350 gaming 3放到幾多?
用左唔夠一個月想轉x370

有無巴打知gigabyte ga-ab350 gaming 3放到幾多?
用左唔夠一個月想轉x370

應該照插就得

原來跟咁多線

今晚PUBG?

要星期六

你換邊張呀 ？我記得你兩張1080 好似夾實？

問定無壞

想問下悠二條1萬蚊list夠唔夠PUBG全高效
如果唔夠應該點砌，Thanks

諗緊拮兩張呢款

btw 咩叫夾實？

1080 ti唔換

出年都可能會換嘛

有無推薦?
我見其他人用佢開心超到 先揀佢

2張點解唔用 渦輪式??
夾實咪下面張卡 頂上面張卡個風扇

渦輪缺點係對張卡本身散熱效能好流，你機箱排氣做得好用2，3風扇唔太大問題

如果做唔好就898，堅係會勁熱機箱裡面

呢張好野黎 我用左幾個月感覺幾好

ching呢種價啲機二手得嚟會唔會好易壞?

Ching你老母

夠

點會冇保養，RMA 之麻

買 EVGA 囉，全球 RMA，連袋你都唔洗去兩轉，仲要就佢時間

我都新手唔識
想問佢5v乜鳩

做咩想換

要換就換埋u轉8700k
板分別都唔大

好 唔該晒咁多位巴打們

見asrock有塊x299 itx都support到4條ram,點解其他牌子/chipset冇人做

外置hd 1tb 500樓下有無好推介

好彩你講一講 淘多個一次過集運

Wd my passport

人地短ram黎

想問下悠二個5500 list ok嗎

CPU AMD RYZEN R5 1600
Motherboard Gigabyte GA-AB350M-GAMING 3
RAM ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card ASUS GeForce® DUAL GTX 1060 OC Edition 3GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case Sharkoon 守衛者 S25-W ATX

打機用 唔洗玩最高畫質 THANKS!

上1060 6gb/ 580 8gb